{
    "question": "1. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "C\u2083H\u2088 \u00a0 + \u00a0\u00a0 5O\u2082 \u00a0\u00a0 = 3 \u00a0CO\u2082 + 4H\u2082O<br>0,446 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02,23<br><br>V= mol x 22,4<br>mol C\u2083H\u2088= 10\u00a0/\u00a022,4 = 0,446 mol<br><br>mol O\u2082 = 5 / 1 x 0,446 = 2,23<br>V O\u2082 = mol x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2,23 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49,952 L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 L<br><br>maaf kalau salah ^^<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tugas-kimia-3-zat-a2b-terurai-menurut-reaksi-2-abg-2-139",
            "question": "Tugas kimia .     3. Zat A\u2082B terurai menurut reaksi :\r\n\r\n2 AB(g) \u21d4 2 A(g) + B\u2082(g)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Kc= 2,5 x 10 \u0304\u00b2\r\n\r\nTentukan Kp pada suhu 27\u00b0C (R=0.082 L atm mol \u0304\u00b9 K \u0304\u00b9)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kp = Kc ( R kali T)<u></u>pangkat n<br>n = (2 + 1) -1<br><br>Kp = 2,5 x 10 pangkat -2 ( 0,082 x 27)pangkt 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1,23 x 10 pankat - 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mendapatkan-unsur-baru-yang-merupakanisotop-suatu-zat-radio-386",
            "question": "Untuk mendapatkan unsur baru yang merupakanisotop suatu zat radioaktif, unsur itu harus memancarkan partikel....    a. 2n, 2p\r\nb. 2n, 2e\r\nc. 1 alfa, 2p\r\nd. sinar beta\r\ne. sinar gamma\r\n\r\nkasih alasannya juga yaa..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isotop : kelompok unsur yang sama\u00a0memiliki jumlah proton sama dgn nomor massa berbeda. intinya UNSUR SAMA NOMOR ATOM\u00a0SAMA NOMOR MASSA BEDA.<br><br>nah dari soal di atas berarti sinar radioaktif harus memancarkan sinar gamma atau neutron, karena dengan memancarkan 2 sinar tersebut nomor atom dari zat tersebut tidak berubah....(ingat isotop nomor atomnya harus sama dan unsurnya juga harus sama)<br><br><br>oia sebenarnya agak membingungkan juga ya dari soal, zat-nya kok tidak diketahui omor atom maupun nomor massanya?<br><br><br>semoga bisa membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mendapatkan-oksigen-asli-448",
            "question": "Bagaimana cara mendapatkan oksigen asli ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menghirupnya. karena hidung kita secara otomatis akan menghirup\u00a0oksigen\u00a0bukan karbon, dll.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan cara menanam pohon karena pohon adalah penghasil oksigen untuk seluruh bumi kita .... jika tidak ada pohon kita hanya bisa menghirup udara yg kotor ssaja ... dan oksigen yg bagus berada di pinggir laut dan di kawsan hutan ... mksih ... :-)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "trayek-perubahan-ph-dari-indikator-bromtimol-biru-terletak-antara-135",
            "question": "Trayek perubahan pH dari indikator bromtimol biru terletak antara 6,3 - 7,6 dengan perubahan warna dari kuning menjadi biru. bagaimanakah warna indikator bromtimol biru dalam:    a. larutan CH3COOH 0,01 M (Ka: 1x 10 pangakat negatif 8)\r\nb: larutan NaOH 0.001M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk CH3COOH merupakan asam lemah, warna indikator menjadi kuning<br>untuk NaOH merupakan basa kuat, warna indikator menjadi biru<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-larutan-elektrolit-dapat-menghantarkan-arus-listrik-320",
            "question": "Bagaimana larutan elektrolit dapat menghantarkan arus listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dalam larutan tersebut terdpt ion-ion yang terurai. . .apbla terurai secara sempurna mka lrutan itu elektrolit\n kuat dan jika trurai tdk sempurna maka lrutannya Elektrolit lemah. . . \n <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Larutan elektrolit dapat menghantarkan arus listrik karena zat elektrolit dalam larutanya terurai menjadi ion - ion bermuatan listrik dan ion tersebut selalu bergerak bebas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-basa-kuat-koh-sebanyak-100-ml-memiliki-ph-12-dal-141",
            "question": "suatu larutan basa kuat KOH sebanyak 100 ml memiliki ph = 12. dalam larutan tersebut terlarut KH (Ar K = 39 , O = 16 , H = 1)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "prolog :<br>konsenp pH adalah konsep kekuatan asam di dalam air. pH adalah power of Hydrogen yang hanya boleh dicek pada keadaan air. maka sudah dapat dipastikan, senyawa yang pekat tidak memiliki konsep pH.<br><br>pH 12 adalah pH basa. maka pasti memiliki nilai pOH<br>nilai pOH = 14 - pH<br>pOH = 14-12 = 2<br>pOH = -log [OH-]<br>maka nilai OH-\u00a0 adalah 10^-2 mol/L<br>jika yang tersedia hanyalah 100 ml atau 0,1 L, maka jumlah mol yang terlarut adalah 10^-3 mol.<br>jika dikonversikan ke gram, maka nilainya 10^-3 x Mr KOH(56) = 0,056 gram<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-reaksi-ester-dengan-gashidrogen-445",
            "question": "Contoh reaksi ester dengan gashidrogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan apabila asam karboksilat dipanaskan bersama alkohol \ndengan bantuan katalis asam. Katalis ini biasanya adalah asam sulfat \npekat. Terkadang juga digunakan gas hidrogen klorida kering, tetapi \nkatalis-katalis ini cenderung melibatkan ester-ester aromatik (yakni \nester yang mengandung sebuah cincin benzen).<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan\u00a0<span>apabila asam karboksilat dipanaskan bersama\nalkohol dengan bantuan katalis asam. Contoh reaksinya antara lain ketika melakukan eksperimen. Alkohol dicampur dengan asam karbosilat, lalu dipanaskan tentunya dengan bantuan katalis asam. Kemudian, akan terbentuk sebuah reaksi baru atau perubahan dari pencampuran tersebut. Reaksinya aku gk tau. Tapi sekedar itulah contohnya.\u00a0Okay ? @Liwed</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pereaksi-fehling-apa-kegunaan-pereaksi-400",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pereaksi fehling? apa kegunaan pereaksi in ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kegunaannya untuk menunjukan adanya karbohidrat reduksi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuktikan-berlakunya-kaidah-duplet-pada-molekul-129",
            "question": "Bagaimana cara membuktikan berlakunya kaidah duplet pada molekul H2, kaidah oktet pada molekul CCl4 dan CO2, serta keduanya pada molekul CH4?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang perlu di ingat kaidah duplet memiliki 8 elaktron terluar sedangkan kaidah oktet memiliki 2 elekton pada kulit terluar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-118",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 750 ml NaOH 0,5\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}